保安局深夜發新聞稿 稱將會派免費包機接載鑽石公主號港人返港！

保安局深夜發出新聞稿，表示正安排免費包機，接載停泊日本橫濱「鑽石公主號」郵輪上的香港居民回港。

發言人說，在郵輪上接受檢疫的香港居民，當獲准登岸後可盡快返港，而目前正等待日本當局確定具體安排，特區政府會盡快通知受影響香港居民，具體的返港日期和安排。考慮到相關的公共衞生風險，有關人士抵港後，會安排入住檢疫中心接受14天檢疫。入境處陸續以短訊，通知船上所有香港居民有關安排。

在郵輪上的港人楊和生表示，已收到特區政府的短訊，他說歡迎政府包機的安排，但對回港後要再到檢疫中心隔離14日感到憂慮，又說現時除了到檢疫中心隔離，亦可於家居隔離，不明政府是以甚麼機制決定隔離的地點。

根據郵輪公司資料，船上約有330名香港居民，包括260名特區護照持有人，另外約70名持外國護照的香港居民。

「鑽石公主號」昨日再多67人確診新型肺炎，累積感染人數增至285人，當中有11名港人確診。

合理，日本應該接

武漢個班就不了，身為中國人死為中國鬼

正仆街，鬼唔望傳到四圍都係

社區大爆發，電腦大爆炸

會唔會墜機

他說歡迎政府包機的安排，但對回港後要再到檢疫中心隔離14日感到憂慮，又說現時除了到檢疫中心隔離，亦可於家居隔離，不明政府是以甚麼機制決定隔離的地點。

成架船咁多人中招仲講得出咁既野 身邊D親友真係多得佢唔少
果然芝麻人無一個係蘑菇

一陣比武漢班友知道又屌晒鬼

點解要免費

信唔信林鄭條仆街過幾日一定包機接日本鑽石公主號d人返黎

見依家疫情有緩和跡象，即刻拿拿林放多批病原體過嚟

接返D個案, ADD返落香港

再大爆發為止

武漢個班應該好多係支那人但有香港身份證，唔好中計

𠵱家成個垃圾政府做嘢鬼鬼鼠鼠，乜鳩都深夜出新聞稿，咁撚驚畀人知，執柒咗佢啦成個垃圾政府

保護市民wor
佢地有交稅架

點解次次都係深夜發稿
佢地駐美呀？

神準

武漢個班香港人等死啦

食屎啦 點解會免費

睇黎個批人入面可能有Ｄ係權貴，新香港人囉

入面有警察或其家屬
人哋有槍㗎

有狗同狗家屬係入面,,,,,所以免費

日本接,,,,,武漢唔接
完

咁美國個d包機是咪免費？利申唔清楚
咁諗啦 係海外呢d居民（國民）福利都係可以有既
但唔該返國後隔離做好d

玩得咁開心，又係香港人埋單
再claim埋保險，真正贏家

如果番黎係自行隔離既, 咁就反對啦

政府冇負責任保護國民 要人自費走？

我估佢係接左日本再接武漢

成船人感染晒

呢啲死仆街就唔洗送返嚟喇

連登仔真係難服侍 免費又屌自費又屌

朱援係入面？點解要包機？班人明知咁危險重鬼玩

之前又話機票自費

接幾百個中咗病毒既人返黎 之後實爆大鑊

有得走已經叫盡咗責啦
唔鐘意咪繼續留
交稅唔應該係乜都包

係兩班人

公民係外國出事 派包機唔係正常做法咩

Home office 日頭去左行山，通宵先做野

武漢香港人點算

因為被困果個唔係你姐

係安排包機.跟住要自己俾錢. 好似外國都係咁.

美國例子:

They said I will need to reimburse the US Government so I probably won’t be expected to pay in advance.
You pay after you are delivered home. They send a bill.
The US ordered evacuation of diplomats. There are about 1000 US citizens in Wuhan. They're offered seats on the 230-seat plane, and they will have to pay for their own ticket.

美國有收錢 好似係千一蚊

先唔講藍定黃 番武漢預左會奶野 去日本想shopping 食吓野姐咁係意外 武漢香港人唔聽人勸係抵死

我真係覺得比番錢冇乜野
as long as 唔係太貴
點解要assume 要係免費

最多每人俾番每人$12-18xx

柒婆點會放過任何攬炒香港殺香港人既機會
如果唔係接武漢個邊會落支那面，柒婆神早親自無罩過去接班病毒人返嚟

架船有人瀨野 關我撚事 我又唔係去支那
唔係乜都包咁包咩 俾恐怖分子捉左由9佢 ，冇人叫你去危險地方？連登仔真係惡

美國個個唔係免費
see #45
btw 覺得美國有免費野既人應該係唔知道美國急救車收費係1000USD左右

好仆街難得噚日冇新增

窮人真係要等死

生係中國人

要信中國醫療系統呀

可能呃ot
利申:鳩估

Welcome to America
美國出晒名係don't give a shit
你冇healthcare 你死你事

天才

黑警做埋政府新聞部

自己比又好，claim保險又好
總之唔係阿公比

還有黨

香港獨立
由撤僑做起

屌又唔見政府包溝女
我冇女啊
生唔到仔啊
冇後代啊
我絕子絕孫啊
我條女呢
我要免費+送上門啊
我有交稅架

屌！港共政府明知有事就接
船上班友都唔知點諗既，一早就傳有肺炎仲周圍走 我屋企原本plan左一月尾去日本，都唔去啦

終於肯免費

坐得郵輪去外國 都係中產， 咁政府就唔想得失佢地。

武漢？ wfcdo

好合理的判斷

係咪我主觀？
總覺得佢屌緊你班香港人，拎外國護照最後咪又係香港救

BNO

接呢班好過武漢果班 果班抵死

咁美國差唔多全民醫保咁滯既
好似英國冇醫保唔通去NHS等十九幾粒鐘等死咩
不過反而唔知美國call救護車都咁貴 可能長途跋涉

其實隻閪船總共有幾人㗎

有錢去郵輪，點解要免費呢？納稅人啲錢唔係錢？

帶埋d病毒返香港

免費？
有咩國家包機係免費

啱 擺到明要將香港變武漢 封城之後再屠城

係自己國家出事就唔同啦
唔通係上水染病又要包車番去西環醫咩

梗係接受當地醫院治療啦
只要你你唔歧視北區醫院

大家說對不對?

其實個問題係好on9
佢救護車的確係有最好既裝備
仲有成team 人準備真係救你
呢個係貴既原因之一
其二係美國所有醫療野既價格都mark up 咗
即係成本1usd 會寫100usd
最尾同保險公司收錢個陣就會講價去到10usd
但係若果你冇保險
咁你真係要硬食個100usd

不過因為咁先至冇人會abuse 救護車
即係你跌斷手都會簡自己搭uber 去非急症室
(同埋, 急症室又係收好貴
周不時都會見到話有人入急症室
醫生乜藥都冇比
但最尾收幾萬USD)
因為驚保險唔claim

點解日本嗰班就無尋找更多隔離營嘅需要，可以接佢地返嚟香港，但武漢嗰班人又會有無位隔離嘅問題

武漢班香港人呢？

政府分化 中產 同 奶蝗廢老

持外國護照都免費？

持外國護照自費啦on9

接完日本再去武漢接番黎, 齊齊陷家產

因為得好少掛

但佢哋好自私
我諗佢哋想包機走係真係驚有事嘅話要入日本啲醫院
要俾好大筆嘅醫藥費
到政府肯包機
又要R免費
再到回港要接受檢疫時
又想R家居隔離
大佬，你哋依班人咁高危嘅
邊有可能只可以家居隔離啊

特區政府透過手機短訊，通知船上港人最新的安排。有港人乘客歡迎政府包機安排，
但質疑為何要到檢疫中心而不能選擇家居檢疫。

講野咪撚7咁on9啦
講野試下用腦

你開心就得

呢d人真係自撚私到一個點 問得出姐係佢仲想可以自出自入 要全香港人同佢一齊攬炒

政府叫啲人去坐郵輪去旅行嘅？
而家出咗事有位畀佢哋返嚟咪算係咁
點解要全部人埋佢哋張單先

你唔屌埋點解要免費隔離？

依班自私精，今日隻船又多啲確診啦屌

佢會唔會鋪緊路，下一批就接武漢果班…

屌唔好咁自私啦
唔滿意呀？ 返去船上面被播毒囉

接有錢佬
唔怪之得赤字

家居隔離根本笑話，有幾多個會乖乖地起居企唔出門？

澳門好似已經無晒事香港日日等大爆發

d 錢又係納碎人出
有無搞撚錯
免費？有錢坐郵輪喎